 10:50, 20 февраля 2019
Арабский клуб помечтал обигре вКХЛ сОвечкиным иМалкиным
Глава Эмиратской хоккейной лиги (EHL), российский предприниматель Владимир Бурдун допустил появление в Континентальной хоккейной лиге (КХЛ) команды из ОАЭ. Его слова передает «Р-Спорт».Функционер заявил о том, что в Дубае может появиться аналог американского клуба «Вегас Голден Найтс». «Договоримся с КХЛ — точно соберем команду из бывших звезд Национальной хоккейной лиги (НХЛ), и она быстро даст результат», — считает Бурдун. Он отметил, что следит за выступлениями российских форвардов Александра Овечкина и Евгения Малкина. «Мы готовы с ними поговорить, обсудить детали контрактов. Как и с канадцами», — подчеркнул он.Бурдун также отметил, что к нему обращаются хоккеисты из клубов КХЛ, готовые переехать в Дубай в том случае, если хоккей в ОАЭ начнет прогрессировать. По его словам, игроков можно привлечь высоким уровнем жизни и низкими налогами.«Вегас Голден Найтс» — хоккейный клуб из Лас-Вегаса. Команда выступает в НХЛ с сезона-2017/2018 и сразу же дошла до финала Кубка Стэнли, где уступила «Вашингтон Кэпиталс».
